中國工信部副部長：晶片行業出現盲目投資和爛尾項目 損失巨大 需規畫和加強監督

中國工信部副部長王志軍11月28日在出席活動時表示，目前芯片製造等行業出現了盲目投資和爛尾項目，前一階段集成電路製造方面的投資也被爆出造成巨大的損失，需要規畫和加強監督。

王志軍當天在參加第二屆中國發展規畫論壇上說，前些年，在鋼鐵、水泥、電解鋁等領域存在着重複建設和產能過剩，包括光伏等新興產業也出現過重複建設，目前芯片製造等行業也出現了盲目投資和爛尾項目，前一階段集成電路製造方面的投資也被爆出造成巨大的損失，需要規畫和加強監督。他續指，同時要看到兼並重組是企業整合創新資源和低水平擴張，實現規模化發展和提升競爭力的有效形式。

王志軍說，針對我國部分新興企業規模比較小、同質化嚴重、缺少全球領先的有競爭力的大型企業等突出問題，建議通過兼並重組的聚變效應來推進戰略性新興產業快速發展。自從電信巨頭中興和華為等企業芯片供應受美國限制以來，中國國內陷入轟轟烈烈的“造芯”運動。據不完全統計，以“芯片”為關鍵詞在企業信息平台“企查查”搜索發現，截至今年10月初，全國的芯片相關企業超過50000家，今年新成立的芯片公司就達12740家。

在這場被稱之為全民“造芯”運動中，淪為鬧劇的芯片項目不在少數，多個百億級項目近期陸續被曝坍塌更是令人咋舌。今年半導體行業最轟動事件莫過於武漢弘芯資金鏈斷裂，項目隨時有停滯的風險，目前湖北省重大項目中已將武漢弘芯移除。2017年武漢弘芯曾號稱投資1280億元，要建成中國最先進的芯片製造廠之一。消息指，擬投資100億美元的成都格芯項目已停擺兩年半，近日被爆出或被韓國芯片企業接盤，該公司曾稱要建立全中國規模最大的12寸晶圓廠。

在陝西西鹹新區，原計畫投資近400億元，號稱要建設國內首個柔性半導體服務製造基地的陝西坤同半導體，在成立一年多後，於今年年初被曝出拖欠員工薪水。今年6月，半導體界的“明星公司”南京德科瑪因資金不足進入破產清算及資產移交程序。2015年成立的南京德科碼，計畫投資超30億美元，用於生產電源管理芯片、微機電系統芯片等產品，規模堪比南京台積電。

據了解，對於目前半導體行業爛尾現象，中國國家發改委已出手整治。在10月20日的新聞發布會上，中國國家發改委新聞發言人孟瑋表示，針對芯片行業當前出現的亂象，國家發改委下一步將重點做好四方面工作，包括加強規畫布局；完善政策體系；建立防範機制；壓實各方責任。

自煮研發

下下幾百億幾百億咁倒落海
回血劍再快都頂唔緊, 要出黎嗌停

除了『毒奶粉，地溝油，屎豆腐，假疫苗....』 等等是『自煮鹽發』之外
中共還有什麼是『自煮鹽發』能達到震驚世界的有效成果？

全民大煉鋼2.0

個支那武肺咪係佢地『自煮鹽發』可以震驚世界既有效成果囉!!!

科技獨裁上, 佢領先世界
你睇啲19碼, 人臉識別技術, AI審查佢都好勁
CHITTER, FB都係跟佢

自主研發精品手刻晶片

個個都把握機會claim錢，下面班人就醒，上面班人就....

所以點解佢地想拜登贏就係放返外國技術比佢偷。

佢地邊可能自煮研發 同當年蘇聯美國軍備競賽一樣，最終蘇聯投資大過回報就死鳩左。

無一樣嘢係中共自主研發，除了毒奶粉地溝油，屎豆腐
人面識別外國一早有，唔好又夾硬話係中共自主研發
共匪有幾多年科技心知肚明？ 呃唔到民主大國
所有嘢都係外國發明，共產黨貼個made in china賣俾中東非洲
又話自主研發5G，咁 2G，3G，4G ... 邊度嚟㗎？！
又話自主研發最快電腦，咁電腦邊個發明㗎，共匪真係得啖笑

掉返轉推都得 就係禁運禁用 上面先倒錢落嚟自主研發 咁先係財路

大膽！！！對習總書記既經濟路線言三道四，佢應該以堅定不移既決心去實踐大中華既芯片夢架嘛

其實唔關呢樣事，跟本馬雲講得啱，就係無監管
乜鳩人都見有錢分咪走去成立公司claim錢。到最尾咪搞到成煲粥原來九成都係老鼠屎，粥都無埋

講多少少，我意思係起「加油站」係因為政府發一大舊錢話起加油站每人有幾百萬補貼，咁就有錢分喎，係咪都鳩衝起左先。結果係周街都加油站一樣，但動機就係claim政府錢，仲撚衰

呢啲乜鳩副部長到底咩居心對我蟈上下一心全民大煉晶嘅決心潑冷水希望雜煮席可以炒咗呢啲咁唔愛蟈嘅人渣，唔好再畀佢喺蟈家發展嘅道路上說三道四

割唔完嘅韭菜 呢樣咪自煮鹽發領先世界

武漢病毒

掠完錢就走 個project蝕幾百億但個官海外戶口多幾百億
真係叫盲目投資咩

中國四大發明